% Created 2022-01-09 Sun 00:10
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{minted}
\usepackage[top=100pt,bottom=100pt,left=60pt,right=60pt]{geometry}
\usepackage{color}
\definecolor{blue}{rgb}{0,0.5,1}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=blue, urlcolor=blue, citecolor=blue}
\usepackage{placeins}
\author{Adam Salwowski}
\date{\today}
\title{Zadanie Domowe (indywidualne) nr. 3 (2 duże) z Inżynierii Oprogramowania}
\hypersetup{
 pdfauthor={Adam Salwowski},
 pdftitle={Zadanie Domowe (indywidualne) nr. 3 (2 duże) z Inżynierii Oprogramowania},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.3)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\section{Diagram klas}
\label{sec:org174864c}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/diagram_klas.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/diagram_klas_ea.png}
\end{center}
\subsection{Sformułowane zdanie}
\label{sec:orgf5e0bb4}
Pracownik obsługi zgłasza się do obsługi imprez specjalnych, które atrakcje chce obsługiwać, ustalić - czy obsługuje jakieś grupy
\subsection{Opis klas}
\label{sec:org65229dd}
\begin{itemize}
\item pracownik obslugi\\
Odpowiada za przechowywanie informacji na temat pracownika / użytkownika systemu.
\item grafik\\
Odpowiada za przechowywanie informacji na temat grafiku pracownika, zarządzać pracami, kolejnością, godzinami itd\ldots{} Jest zaimplementowany w systemie SI.
\item praca\\
Odpowiada za przechowywanie informacji na podejmanej pracy, jej wymogach, wynagrodzeniu.
\end{itemize}
\section{Związki między klasami w kodzie}
\label{sec:org0b10372}
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{cpp}
/**
 * Project Untitled
 */


#ifndef _PRACOWNIK_OBSLUGI_H
#define _PRACOWNIK_OBSLUGI_H

#include "grafik.h"


class pracownik_obslugi {
public: 
    grafik jest_wyswietlany;

void CRUD_pracownik();

void ustal_grafik();

void sprawdz_grafik();

bool zglos_sie();
private: 
    string imie;
    string nazwisko;
    int id_pracownika;
    string mail;
    int haslo;
    int telefon;
    string typ_konta;
};

#endif //_PRACOWNIK_OBSLUGI_H
\end{minted}
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{cpp}
/**
 * Project Untitled
 */


#include "pracownik_obslugi.h"

/**
 * pracownik_obslugi implementation
 */


/**
 * @return void
 */
void pracownik_obslugi::CRUD_pracownik() {
    return;
}

/**
 * @return void
 */
void pracownik_obslugi::ustal_grafik() {
    return;
}

/**
 * @return void
 */
void pracownik_obslugi::sprawdz_grafik() {
    return;
}

/**
 * @return bool
 */
bool pracownik_obslugi::zglos_sie() {
    return false;
}
\end{minted}
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{cpp}
/**
 * Project Untitled
 */


#ifndef _GRAFIK_H
#define _GRAFIK_H

#include "pracownik_obslugi.h"
#include "praca.h"


class grafik {
public: 
    void Attribute4;
    pracownik_obslugi wyświetla;
    praca udostępnia_dane;

void CRUD_grafik();
private: 
    string data_rozpoczecia;
    string data_zakonczenia;
    string czas_rozpoczecia;
    string czas_zakonczenia;
};

#endif //_GRAFIK_H
\end{minted}
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{cpp}
/**
 * Project Untitled
 */


#include "grafik.h"

/**
 * grafik implementation
 */


/**
 * @return void
 */
void grafik::CRUD_grafik() {
    return;
}
\end{minted}
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{cpp}
/**
 * Project Untitled
 */


#ifndef _PRACA_H
#define _PRACA_H

#include "grafik.h"
#include "grafik.h"


class praca {
public: 
    vector<grafik> pobierz_dane;
    vector<grafik> pobiera_dane;

void CRUD_praca();
private: 
    int id_pracy;
    int wynagrodzenie;
    string opis;
    string nazwa;
};

#endif //_PRACA_H
\end{minted}
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{cpp}
/**
 * Project Untitled
 */


#include "praca.h"

/**
 * praca implementation
 */


/**
 * @return void
 */
void praca::CRUD_praca() {
    return;
}
\end{minted}
Kody zostały wygenerowane za pomocą programu \textbf{StarUML}. Niestety nie generuje on związków pomiędzy klasami.
By klasy były połączone związkami należy zmodyfikować kod.\\
\textbf{Do następujących klas nalezy dodać zmienne:}
\begin{itemize}
\item Do \emph{pracownik obslugi}:
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{cpp}
private grafik *grafik1;
\end{minted}
\item Do \emph{grafik}:
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{cpp}
private pracownik_obslugi *pracownik_obslugi1;
					     private praca *praca1;
\end{minted}
\item Do \emph{praca}:
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{cpp}
private grafik *grafik2;
\end{minted}
\end{itemize}
\section{Diagram obiektów}
\label{sec:org358c121}
Poniższe diagramy obietków zostały wykonane w programie \textbf{StarUML}.
\subsection{Sytuacja nr. 1}
\label{sec:orgbfacdd3}
Grzegorz Brzęczyszczykiewicz postanowił sprawdzić swoje przyszłe terminu pracy. Wchodzi na stronę firmy \url{https://bajaland.pl}. Klika przycisk \emph{Zaloguj się}. Loguję się na stwoje konto pracownika podając swój adres e-mail: \uline{grzegorzyk123@gmail.com} oraz hasło \emph{motylek123}. Po zalogowaniu jest przenoszony na stronę ze swoim grafikiem. Jego minione dni pracy są podświetlone na czerwono szaro. Już na grafiku, nie wchodząc w szczegóły pracy, widzi, że pracuje od 10.10.2020 do 10.11.2020, od 8:00 do 16:00.
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/diagram_obiektow1.png}
\end{center}

\subsection{Sytuacja nr. 2}
\label{sec:org493c0bd}
Janusz Nowak jest pracownikiem obsługi miasteczka "Bajaland". Postanowił sprawdzić obejrzeć terminy najbliższych imprez specjalnych, by móc się na nie zgłosić w celu dochodu. Wchodzi na stronę firmy pod adresem \url{https://bajaland.pl}. Loguję się na swoje konto pracownika używając swojego konta pracownika \uline{janusz.nowak@bajaland.pl} oraz hasło \emph{qwe12334}. Wybiera termin pracy używając grafiku. Klika niepodświetlone pole 2021-12-17, od 10:00 do 18:00 na grafiku. Przenosi to go na stronę ze szczegółami. Zgłasza chęć pracy poprzez przycisk "ZGŁOŚ SIĘ". Zgłoszenie zostaje wysłane do pracownika biura.
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/diagram_obiektow2.png}
\end{center}
\section{Diagram DDL}
\label{sec:org474b556}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/diagram_ddl.png}
\end{center}
Do wygenerowania powyższego diagramu DDL użyłem programu \textbf{Enterprise Architect}.
\end{document}